\subsection{Síntensis}
\label{sub_sec:síntensis}

Existe diversos métodos para la detección de gases. Particularmente en el caso
del amoniaco, cuatro métodos son frecuentemente encontrados en la literatura. De
estos, los sensores ópticos han ganado mucha popularidad gracias a su rápido
tiempo de respuesta y su alta sensibilidad y selectividad. Las técnicas que
involucran polímeros suelen ser mezcladas con otras para aumentar la
sensibilidad y selectividad de los sensores. Los autores en \cite{awang2014gas,
wang2020sensors, nazemi2019advanced, kwak2019ammonia, zaporotskova2016carbon,
ding2009gas, korotcenkov2014handbook} ofrecen estudios con mayor profundidad en
los temas descritos en esta sección. La tabla \ref{table:metodos_de_deteccion}
resume los métodos más comunes.

\begin{table}[h]
\centering
\caption{Tabla comparativa de los diferentes métodos de detección de amoniaco.}
\label{table:metodos_de_deteccion}
\begin{threeparttable}
\begin{tabular}{lrrrlr}
\hline
Método       & \acrshort{sm} & \acrshort{tr} & \acrshort{tre} & \acrshort{to}& Referencia \\
\hline
\hline
MOX          & 250 ppb & 10 s & 11 s  & \acrshort{rt}   & \cite{zhang2017room} \\
Polímero     & 5 ppm   & 10 s & 100 s & RT   & \cite{du2011ammonia} \\
Óptico TDLAS & 6 ppb   & 1 s  & -     & RT   & \cite{lewicki2011real} \\
FET          & 404 ppb & 45 s & 85 s  & RT   & \cite{kumar2017electrical} \\
\hline
\end{tabular}
\begin{tablenotes}
\small
\item Abreviaciones: S.M.: Sensibilidad mínima; T.R.: Tiempo de Respuesta;
T.Re.: Tiempo de recuperación; T.O.: Temperatura de Operación; RT: \textit{Room
Temperature} . La tabla fue creada con los mejores resultados mostrados en
\cite{kwak2019ammonia} en donde existe una versión más detallada.
\end{tablenotes}
\end{threeparttable}
\end{table}
